{
    "question": "Jelaskan peranan lamarck bagi perkembangan teori evolusi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "lamarck itukan yg ttg makhluk hidup itu kan?",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "peran lamarck dikenal sebagai pengagas suatu bentuk teori evolusi kehidupan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kak-tolong-dong-info-tentang-nemathelminthes-cacing-gilig-lengk-743",
            "question": "Kak tolong dong info tentang nemathelminthes (cacing gilig) lengkap untuk catatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Nemathelminthes\u00a0atau\u00a0Aschelminthes\u00a0adalah\u00a0filum\u00a0yang pernah dipakai pada\u00a0kerajaan\u00a0Hewan animalia. Pengelompokan ini sekarang tidak digunakan lagi karena polifiletik. Meskipun demikian, pengelompokannya kadang-kadang masih dipakai untuk kemudahan.</span><span>Anggota-anggotanya mencakup berbagai\u00a0cacing\u00a0yang dikenal sebagai\u00a0cacing gilig: hewan dengan tubuh berbentuk\u00a0silinder\u00a0memanjang, bahkan sangat panjang sehingga muncullah nama &#039;Nemathelminthes&#039;, yang berarti \"cacing berkas\"\u00a0Tubuhnya tidak beruas-ruas.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nemathelminthes (dalam bahasa Yunani, nema=benang, helminthes=cacing) disebut sebagai cacing gilig karena tubuhnya berbentuk bulat panjang atau seperti benang. nemathelminthes sudah memiliki rongga\u00a0tubuh meskipun bukan rongga tubuh sejati. oleh karena memiliki tubuh semu, nemathelminthes disebut sebagai hewan Pseudoselomata.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-waktu-menelan-makanan-epiglotis-melipat-kebawah-men-675",
            "question": "Mengapa pada waktu menelan makanan, epiglotis melipat kebawah menutupi laring? tlg plis :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mencegah makanan masuk ke saluran pernafasan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena saat udara menuju kelaring,anak tekak melipat kebawah bertemu dengan katup epiglotis untuk membuka jalan udara ke laring.Pada waktu menelan makanan ,katup tersebut menutupi laring dan waktu bernafas katup akan membuka\u00a0<br><br>semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-apa-yang-termasuk-kedalam-tumbuhan-tingkat-tinggi-247",
            "question": "Tanaman apa yang termasuk kedalam tumbuhan tingkat tinggi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u2022<span>Pakis haji (Cycas rhumpii)<br>\u2022 Pinus (Pinus merkusii)<br>\u2022 Damar (Agathis alba)<br>\u2022 Cemara (Thuja sinensis)<br>\u2022 Melinjo (Gnetum gnemon)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembahasan-laporan-pendahuluan-fraktur-591",
            "question": "Pembahasan laporan pendahuluan fraktur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktur adalah dikontrunitas jaringan tulang yang banyak disebabkan karena kekerasan yang mendadak atau tidak <br>klasifikasi fraktur dikelomopkkan menjadi 3 yaitu:<br>brdasarkan sifat fraktur<br>brdasarkan komplit<br>berdasarkan bentuk garis <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-ketika-makanan-di-uji-dengan-larutan-tembaga-sulfat-ii-bis-431",
            "question": "Kenapa ketika makanan di uji dengan larutan tembaga sulfat II bisa berubah warna menjadi biru larutannya?    kenapa ketika makanan di uji dengan larutan asam chlorida bisa menjadi hancur makanannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mungkin tergantung dari nilai pH nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dengan-adanya-isolasi-mekanis-kopulasi-tidak-akan-terjadi-140",
            "question": "Mengapa dengan adanya isolasi mekanis kopulasi tidak akan terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena stiap populasi akan di lindungi sehingga kopulasi tidak akan terjadi\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena kopulasi tidak akan terjadi apabila UU melindungi populasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-spesifik-dari-tumbuhan-biji-terbuka-gymnospermae-699",
            "question": "Apa saja ciri spesifik dari tumbuhan biji terbuka (gymnospermae) ? Dan apa contoh tumbuhannya yang berkaitan dengan perkembangbiakannya dalam hal metagenesis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri nya berupa : - adanya suatu organ yg berupa biji<br>- ukuran dan bentuk tumbuhan sangat bervariasi<br>- tumbuhan berbiji merupakan heterospora<br>- merupakan tumbuhan foto autotrof<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fase-generatif-dan-plasmodium-itu-ditemukan-dimana-992",
            "question": "Fase generatif dan plasmodium itu ditemukan dimana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fase generatif, terjadi dalam tubuh nyamuk malaria.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-daerah-terdapat-kumbang-jantan-dan-betina-sama-jumlahn-520",
            "question": "Pada suatu daerah terdapat kumbang jantan dan betina sama jumlahnya yaitu 50% dan frekuensi genotipe Aa yaitu pada F1 100%. Berapakah kemungkinan terjadinya perkawinan antara jantan AA dengan betina aa pada F2 ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada F2 yang punya keadaan jantan AA dikawinkan dengan betina aa maka hasilnya genotipe Aa 100 persen, karna berapapun anaknya, kemungkinan anaknya selalu berfenotipe Aa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bila-hasil-tes-urine-seseorang-dengan-reagen-biuret-diperoleh-451",
            "question": "1. Bila hasil tes urine seseorang dengan reagen biuret diperoleh warna    ungu, maka bagian ginjal yang diduga mengalami kelainan adalah ?\r\na. glomerulus\r\nb. tubulus kontortus\r\nc. vesikula urinaria\r\nd. buluh Malpighi\r\ne. lengkung Henle\r\n\r\n2. Jaringan Kartilaigo Hialin ditemukan pada ....\r\na. persendian tulang pinggang\r\nb. laring dna ujung tulang rusuk\r\nc. daun telinga dan tulang iga\r\nd. epiglotis dan Eustachius\r\ne. sendi antara ruas-ruas tulang belakang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a........<br>2. e...........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}